\documentclass{beamer}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{graphicx}

\title{Méthode de Boltzmann sur réseau pour les écoulements stratifiés}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
\frametitle{Intro: Objectifs}
  \begin{itemize}
  \item
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Intro: Points fort et points faible de LBM}
  \begin{itemize}
  \item + Faiblement compressible: Implémentation simple
  \item - Faiblement compressible: Ondes sonores intempestive
  \item + Localité des calculs: Parallèlisation immédiate (et efficace)
  \item - Besoin de beaucoup d'accès mémoire
  \item + Gère très bien les géométries complexes
  \item + Facilité d'implémentation de frontière mobiles
  \item + Idéal pour des écoulements multiphasique ou bien avec plusieurs composants

  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Intro: Méthodes numériques habituelles}
  \begin{itemize}
  \item Méthodes pseudo-spectrales : Performantes mais uniquement en géométrie très simple
  \item Méthodes des Differences/Volumes/Elements finis. Implémentation lourde, Résolution de l'équation de poisson dans les cas non-hydrostratique (Parallèlisation compliquée) (cf MITGCM)
  \item Pas de méthode avec frontières mobiles utilisée. Conditions aux limites fortement approximées (Baines, Injection)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Intro: Intérêt de LBM en pratique}
  \begin{itemize}
  \item LBM ne résoue pas d'équation de Poisson qui est lourde à résoudre pour des phénomènes non-hydrostatique (ondes internes)
  \item LBM pour simulation océanographique ?
  \item Implémentation possible et relativement simple de frontière mobile
  \item $\rightarrow$ Simulation expériences labo (Thierry,McEwan)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Setup: Equations et notations}
  \begin{figure}
  \end{figure}
  \textbf{Equation de Boussinesq}
  \begin{equation}
    \begin{aligned}
      \rho_{c}\left(\partial_{t}\mathbf{u}+\left(\mathbf{u}\cdot\nabla\right)\mathbf{u}\right)&=&-\nabla P-\rho \mathbf{g}+\rho_{c}\nu\Delta\mathbf{u}+{\color{red}\frac{U}{\tau}\exp\left(-t/\tau\right)} \\
      \partial_{t}T+\mathbf{u}\cdot\nabla T&=&\kappa\Delta T \\
      \nabla\cdot \mathbf{u} &=&0\\
      \rho\left(T\right)&=&\rho_{c}\left(1-\alpha\left(T-T_{r}\right)\right)\\
      \rho\left(z,t=0\right)&=&\rho_{c}\left(Cte+N^{2}z\right)
    \end{aligned}
  \end{equation}
  \textbf{Condition aux limites}: Glissement libre ou non-glissement.
  \center{
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    $U$ & $k=2\pi/L$ & $\tau$ & $N$ & $\nu$ & $\kappa$    \\
    \hline
    $1$ & $1$ & $0.01$ & $\sqrt{2}$ & $0.01$ & $0.001$ \\
    \hline\hline
    $\mathrm{Fr}=Uk/L$ & $\mathrm{Re}=U/\nu k$ & $\epsilon=h_{b}k$ & $\mathrm{Pr}=\nu/\kappa$ & $h_b$ \\
    \hline
    $1/\sqrt{2}$ & $100$ &$1,0.1$ & $10$ & $1.,0.1$ \\
    \hline
  \end{tabular}}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{MIGCM code}
\begin{itemize}
  \item Code volumes finis parallèle
  \item Conçu pour simuler l'océan ou l'atmosphère (faible rapport d'aspet)
  \item Date de 1997 (cf Marshall 1997)
  \item Largement utilisé par la communauté 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Proof of concept}
  \begin{figure}
  \end{figure}
  \begin{table}
  \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Erreurs et convergence}
  \begin{figure}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Comparaison des performances}
  \begin{figure}
  \end{figure}
  \begin{itemize}
  	\item
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ondulation de faible amplitude}
  \begin{figure}
  \end{figure}
  \begin{itemize}
  	\item
  \end{itemize}
\end{frame}
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:

